%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Suites numériques\\Étape n°15 - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}


\begin{exercice}
 Une personne souhaite contracter un crédit de 5\,000~\euro pour
    l'achat d'un salon. Un organisme de crédit lui propose des
    mensualités de 180,76~\euro\ avec un TEG de 18\%.
    \begin{enumerate}
    \item On appelle $(D_n)$ la suite des capitaux dûs au mois $n$ à
      l'organisme de crédit. $D_0=5\,000$\euro. Déterminer $D_1$, $D_2$.
    \item Montrer que $D_{n+1}=\frac{203}{200}D_n-180,76$.


    \item
      \begin{enumerate}
      \item On pose $v_n=D_n-\frac{36152}{3}$. Montrer que $(v_n)$ est géométrique, on précisera ses paramètres.
      \item En déduire $D_n$ en fonction de $n$
      \end{enumerate}
    \item Quelle est la durée du crédit?
    \item Quel est le coût du crédit?
    \end{enumerate}
 
\end{exercice}
\begin{exercice}
   On définit $(w_n)$ de la façon suivante:
  $\sys{w_0=-1,5}{w_{n+1}=-\frac{4}{5}\,w_n+3}$
  \begin{enumerate}
  \item Déterminer graphiquement les 5 premiers termes de $(w_n)$. (On
  tracera les droites d'équation $y=-\frac{4}{5}x+3$ et $y=x$ dans un
  repère orthonormal)
  \item Que peut-on conjecturer quant à la limite de $(w_n)$?
  \item \begin{enumerate}
    \item On pose $v_n=w_n-\frac{5}{3}$, déterminer $v_{n+1}$ en
    fonction de $w_{n+1}$ et $w_n$ en fonction de $v_n$.
  \item En déduire que $(v_n)$ est une suite géométrique de raison
  $-\frac{4}{5}$  et de premier terme $-\frac{19}{6}$.
\item Enfin, donner une expression de $w_n$ en fonction de $n$ et
  calculer $w_{500}$.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}